[Wanping-castle-south-wall-3633.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wanping-castle-south-wall-3633.jpg "fig:Wanping-castle-south-wall-3633.jpg")制作的[抗战纪念石鼓](../Page/中国人民抗日战争纪念石鼓园.md "wikilink")\]\]

**中国人民抗日战争纪念雕塑园**，位于[北京市](../Page/北京市.md "wikilink")[丰台区](../Page/丰台区.md "wikilink")[宛平城南](../Page/宛平城.md "wikilink")，[京石高速公路以北](../Page/京石高速公路.md "wikilink")，是以[抗日战争为主题的纪念性雕塑公园](../Page/抗日战争.md "wikilink")。

## 简介

中国人民抗日战争纪念雕塑园于1995年7月7日奠基，由[北京市人民政府投资建设](../Page/北京市人民政府.md "wikilink")，2000年7月竣工，于抗日战争胜利55周年之际的2000年8月16日正式开放。\[1\]

雕塑园地处宛平城与[京石高速公路之间的三角地带](../Page/京石高速公路.md "wikilink")，西为[永定河](../Page/永定河.md "wikilink")，南为京石高速公路，北靠宛平城南城墙外的城南街。占地面积20公顷。其主体由中心广场的“中国人民抗日战争纪念碑”及周围的38尊铜制雕像组成。周围配有八万多平方米的绿林。\[2\]

雕塑园分为中国人民抗日战争纪念碑、雕塑群区、中心广场、宛平城墙、绿林等景区。\[3\]

  - 中国人民抗日战争纪念碑：位于中心广场中央，[中国共产党中央委员会总书记](../Page/中国共产党中央委员会总书记.md "wikilink")[江泽民题写碑名](../Page/江泽民.md "wikilink")。碑高15米，宽8米，厚6.6米，由花岗岩和被压碎的侵略者战争机器残骸铸铜雕塑组成。
  - 雕塑群区：面积2.25万平方米，按照中国人民抗日战争过程，分成“日寇侵凌”、“奋起救亡”、“抗日烽火”、“正义必胜”四部分，摆放38尊青铜铸造的柱形雕塑，每尊高4.3米、直径2米，平均重6吨。群雕以[国歌](../Page/中华人民共和国国歌.md "wikilink")《[义勇军进行曲](../Page/义勇军进行曲.md "wikilink")》为主题，采用传统碑林形式布阵，表现中国人民的民族精神和英雄气概。
  - 中心广场：下沉式广场。面积2500平方米，花岗岩铺成图案，选用石材来自中国人民抗日战争的主要战场。
  - 宛平城墙：南城墙上保留有日军枪炮轰击痕迹。
  - 绿林：面积85600平方米，种植有数十种乔灌木和草坪。\[4\]

## 参考文献

[Category:北京市抗日战争纪念性建筑物](../Category/北京市抗日战争纪念性建筑物.md "wikilink")
[Category:北京市公园](../Category/北京市公园.md "wikilink")
[Category:丰台区](../Category/丰台区.md "wikilink")
[Category:2000年完工建築物](../Category/2000年完工建築物.md "wikilink")
[Category:北京户外雕塑](../Category/北京户外雕塑.md "wikilink")

1.  [中国人民抗日战争纪念雕塑园，北京市公园管理中心，于2015-04-11查阅](http://www.bjmacp.gov.cn/cn/html/hsy/krzzjndsy.html)

2.
3.
4.